---
tags:
  - application
  - école
  - collège
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# Image to PixelArt

Cet outil génère des grilles de pixels à partir d'une image ainsi que la légende.
Les rectangles de couleur en haut des pages générées permettent de colorer la grille de la page.


## Liens

[Le site](https://mathsmentales.forge.apps.education.fr/imagetopixelart/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/mathsmentales/imagetopixelart) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/mathsmentales/imagetopixelart/-/issues)

## Présentation générale

### Description

**ImageToPixelArt** est un outil en ligne qui permet de transformer une image en pixel art. Il propose une palette par défaut de 14 couleurs correspondant à des gommettes de couleur disponible à l'achat. Vous pouvez choisir également une palette autogénérée à partir de l'image, ou quelques palettes classiques : 4 couleurs (correspondant au fameux stylo), ou des palettes de 8 couleurs classiques.
L'outil génère une série de feuilles avec les grilles numérotées et une légende de couleurs. La grille et la légende sont en bas de page pour pouvoir rédiger au dessus des énigmes permettant de décoder la légende.